---
title: Whois
---

# Whois

Пример использования баз данных RIR-ов (региональных регистраторов интернет ресурсов).

## Ключи

* **h** - использовать определенную БД. Если не указан, то клиент попытается сам определить, к какому ресурсу обратиться. Если определить не получилось, то используеться `whois.networksolutions.com` или `whois.arin.net`. 

  Пример: 

  ```
  whois -h whois.ripe.net AS11111
  ```
  
* **t** - показать шаблон объекта интернет ресурса.

* **b** - вывести краткую информацю и abuse контакт, который относится к объекту.

* **d** - искать объекты `domain`, которые относятся к искомой подсети

* **B** - отключить фильтрацию при выводе. Выводить так же адреса электронной почты.

* **d** - дополнительно показать domain объект.

* **L** - показать также все менее специфичные объекты. Например, можно узнать, к какой более крупной сети принадлежит подсеть, к каком упулу автономных систем принадлежит автономная система и т.д.

* **M** - показать все более спецефичные объекты. Например, можно узнать, на какие более мелке подсети поделена сеть.

* **r**  - отключить рекурсивный вывод контактной информации

* **T** - искать определенный тип объекта

* **i** - обратный поиск по определенному атрибуту

Примеры:

```bash
# Показать маршруты определенной AS
whois -T route -i origin AS20485
# Показать все объекты определенного мейнтейнера
whois -i mnt-by MNT-RIPE
# Показать все domain объекты для указанной подсети
whois -T domain -Md -r 193.106.168.0/22 | grep ^domain
```

